新手收音問題

利申左先，極新手

而家target諗緊買 canon m6 / sony a5100 拍vlog用既

貪有得反mon自拍

想問下收音個方面想收清楚兩三米外我講緊野既聲，冇雜音係咪用無線領夾咪會好啲？

再問無線領夾咪係咪要有hot shoe 或者 Bluetooth 黎博？
因為a5100好似兩樣都冇

褲已除

新手睇相機，原來咁複雜

配件好多

想再簡單啲可以試下用有咪嘅耳機錄之後再sync聲

如果你想睇你片既人睇得舒服就唔好用部相機收音

用緊a5100，想知有冇得拍片同時影埋相？

用外置咪？

買呢類cage
再買個螺絲冷靴駁無線receiver
無線咪買Azden 已經夠用
有款一千鬆啲有交易

用iPhone錄再sync返

呢支會唔會同啲鏡一樣要跟返廠先用到架？

有bluetooth就用到？ 有睇過呢啲，但a5100好似用唔到

明白，所以先問收音點搞

會唔會好易出現聲畫唔同步

定係要好似拍戲咁打板會易啲

無板咪拍手 拍個下就sync到

收到
但既然都係買機又盛既話都想知埋

收音一字既之曰「近」
如果又要對白又要環境聲，分開收音方便後制。

主要係收我講野既聲，至於環境聲就唔想有，最多係可能多個人講野遮

所以先睇到話外置買領帶夾

至於後制聲個方面你地講既係分開錄完剪返落去定咩
如果係既就可免則免

最想問都係部機係咪要有hot shoe 或者bluetooth先support 到

而內置個個咪係咪完全唔洗指意佢

同埋自己有個藍芽耳機聽開歌，用黎收又work唔work

a51000 無3.5mm mic 插頭
原廠熱靴收音set又唔support

收嚟真係把撚

係啊，我就係睇到a5100好似又冇bluetooth 又冇hot shoe 乜都唔support先問下，買錯冇得救

上網睇啲色鍾意sony啲先考慮佢，點知

上6500

想要有flip out mon 自拍

一係買支gun, indoor買支pencil type既condenser都可以
eg. rode ntg1, AKG c1000s etc.
好處係可以收幾個人講野同時唔太大ambiance
係咁意落個denoise都ok
壞處係outdoor好嘈既話ambiance都係會大 除非你拎著黎講

一係買set wireless belt pack
eg. sennheiser EW100, Shure SLX
好似買返黎有跟支mic
有錢想換咪可以諗
countryman b3, Dpa 4060 etc.
鴨記咪霸mic pro係窮撚最佳選擇

好處係正確戴mic 冇jam到野同唔係蚊之咁細聲既話
無論indoor定outdoor都係收得最清楚
壞處係你有3個人講野你就要3set

記著
無論用咩mic 你唔夠聲然後俾勁大mic gain都係會好大ambiance
記得拍板／手

利申: Audio佬 唔識相機野

明白，多謝巴打

但你意思係無論點錄都好，都係要後製整返落去，唔會直接入埋片？

只係一支咪既話我見人係可以吉支咪直入你部cam到 wireless mic就吉個receiver

可能要adapter轉返你相機咬到既頭 出面d video佬都係問我地拎條XLR入cam拎soundfeed
相機野我唔熟 你研究下你部機個spec

留意返條聲入到機有冇爆到 尤其wireless mic 爆左要睇返係邊到爆 transmitter receiver定你相機gain爆左

好，咁你講爆聲既時候你地多數測試係用咩測，就咁隨意拍一拍？

聽到變拆聲 或者睇標 平時講野都就到頂 咁就要搞搞佢